【周梓樂死因研訊】推測墮樓原因 政府化驗師：不排除誤會矮牆後有行人路

2020/12/29 — 11:29

科大生周梓樂死因研訊今（29日）踏入第23日，作為專家證人的政府高級化驗師鄭郁棋繼續作供。他表示，經各種分析後，他無法排除梓樂是自己行過去 3 樓矮牆，並誤會矮牆後方有行人路，因而造成是次事件。

政府高級化驗師(現場勘查及品質管理組) 鄭郁棋今日作供時，被研訊主任問到有仼何觀察可以解釋為何梓樂會墮下。鄭稱，如果站在停車場矮牆外約 5 米觀看外景，2 樓及 3 樓景觀好相似。若果不熟悉停車場，又行過2樓的話，會誤以為3樓有行人路，「我唔排除呢個可能性」。

鄭續指，根據片段分析，梓樂曾經於案發時在 2 樓嘗試跨過行人路。而且 3 樓的矮牆高 1.2 米，若要越過矮牆需要跳過去或者橫跨，「如果跳未必返得到轉頭」。

———-

鄭又指出，在梓樂墮下後，閉路電視片段影到有一名男子在停車場 3 樓單手撐起身體，嘗試跳過矮牆，但察覺到後方中空行雙手緊握外牆邊，攀回矮牆上。鄭形容「好彩佢敏捷，如果唔係又跌多個落去」，而有關畫面亦證明有人會誤以為 3 樓有行人路而跳過矮牆的可能性。

鄭又稱，停車場 C31 鏡頭拍到疑似梓樂出事前最後身影為實時 01:01:39，當時他出現在 3 樓斜路頂端，8秒後梓樂便墮樓。鄭分析從斜路頂端到矮牆需要步速為每秒1.9 米，才能在8秒內到達，而這個步速與其他片段中發現的梓樂步速脗合，因此有證據支持梓樂是自己走上去。加上 3 樓有閉路電視，當梓樂步行上 3 樓時，鏡頭拍不到有其他人出現。

———-

綜合以上各點，鄭表示，排除不到梓樂是自己行過去矮牆，誤會 3 樓矮牆後方有行人路，因而造成是次事件。

Source: 立場新聞

真係只係咁樣？

推

周梓樂既野冇人睇

.

當係啦 噉點解佢會爬向矮牆？

可能因為當時俾狗追？

點解我唔係好信既

如果唔係即時有危險 唔覺得梓樂會噉樣錯判

認真咩

好慘 樓主開左post冇人睇 幫你推下啦

又指出，在梓樂墮下後，閉路電視片段影到有一名男子在停車場 3 樓單手撐起身體，嘗試跳過矮牆，但察覺到後方中空行雙手緊握外牆邊，攀回矮牆上。

會唔會係狗刻意扮，目的製造假象，係以為有人on9到會翻越一幅係人都唔會翻嘅牆

點講得通？如果錯判完咁跌落去都會用手撐住啦，之前個驗屍官先話佢手掌無撐過係freefall。

我都俾佢搞到亂曬

我都想講 根本就自相矛盾

好彩樓主係quote立場 如果唔係實俾人插到死

無防備落地又點解釋

鄭又指出，在梓樂墮下後，閉路電視片段影到有一名男子在停車場 3 樓單手撐起身體，嘗試跳過矮牆，但察覺到後方中空行雙手緊握外牆邊，攀回矮牆上。鄭形容「好彩佢敏捷，如果唔係又跌多個落去」，而有關畫面亦證明有人會誤以為 3 樓有行人路而跳過矮牆的可能性。
之前個所謂專家話個高度可能令人反應唔切，所以手腳冇刷傷喎，呢個又反應得切嘅？
又會咁啱同一日有人又係咁跳嘅，點解唔睇下年終有幾多人係咁跳呀？
咁撚危險點解管理公司仲未去加圍欄呀？

上個次唔係話落地之前可能已經無意識咩？
點樣跳過米幾牆然後即時暈左啊
又強行合理化成件事

機會好撚大，同一日有三個人跳，即係一年可以有成千人跳，咁多年只有一單意外？

🌀

頭身落地先
3樓圍牆冇掌印腳印

要自跳的話，得呢種可能性

但如果有超過一個人本來早就企係牆邊死角位
，子樂走近牆邊外望時
兇徒順勢cool佢，再推跌落樓，之後後樓梯走，咁個模擬就完美示範左子樂畀人推落樓嘅情況

呢個時候只要一check 子樂衣物有冇牆身/ 兇徒纖維， 成件事就會真相大白
但係偏偏「警方表示梓樂當晚的衣物已不見」。

大家知乜事啦

佢主埸, 點會唔知現場環境?

係有很多人視而不見

我都曾經誤會香港有法治
政府化驗師

如果係事實 就係自欺欺人 雖然我覺得好夾硬

但如果唔係事實 但又唔想睇周同學既新聞 = 放棄周梓樂 咁真係收得皮

其實個2個人正好證明 自己跳係唔會搞到好似子樂咁傷
佢哋嗰兩個人嘅跳法
1.一定有掌印鞋印喺牆邊
2. 一定係腳落先
3.有足夠時間掹住返牆邊

現實係子樂頭落先， 圍牆掃唔到掌印鞋印

是這名手足 之後有露樣接受有線訪問
如果係警察 一定會被人起底

擺明狗扮啦
個陣啲閉路片公開咗已經大把人講
條友身手仲要勁好
普通人點做到

你想講政府化驗師都染紅左？

係既 可能係都唔奇

反應唔切搞到頭落地
有咩可能

有冇片？
手足會露樣接受訪問？搏拉？

唔可以當
係錯誤既基礎上面延伸落去 個結論都係錯

條件反射多數都會手撐起先 但佢之前又話手冇撐起

藍絲都幫手入黎推post

跳既動機？
好早一堆話避tg
之後confirm跳之前果陣係冇tg 附近
咁一個要面對咩處境先要特登連睇唔睇路就跳

2個關鍵fack
1.黑警有掃過3樓牆有冇梓樂掌印鞋印
到而家都冇話過有掃到!
冇掌印鞋印，基本上已可否定自己跳!

2. 梓樂當日衣物黑警竟然話唔見咗!

fact

係咪講錯野就會連政府工都無得做？

好明顯
「政府」既專家係咁同你講係意外

我都分唔清佢講既野係中立定真係俾人迫到咁講 戴頭盔就梗左架啦

佢每次新聞都唔同ver既 但依家連個政府化驗師都咁講

講得無錯

=============================
[緊急!!] (有新圖)
尋找目擊者 - 周梓樂案

可唔可以pin呢個？其他說法都冇解釋點解頭身落地

係

這些專家.jpg

唔知有線delete 左未？
你自己search
但我一定看過個訪問

港共又黑又白 唔搞你本人 最叻搞你身邊既人
冇能力對峙
又或者佢本人狗都不如 係相信周抵死 主觀地配合

不排除誤跳？
咁都不排除被人掟落樓呢個可能性喎

=========================
投票 - 叱咤我最喜愛的歌曲
- 鄭中基 《My Only One》

其實都冇邊個可以信 想人地查到啲野出黎 但又唔想信 自己友又查唔到

有資深骨科醫生表示，一般而言，如自殺者從高處躍下，較大機會引致盆骨垂直受壓；
盆骨側邊受壓較大機會是沒知覺下墮地。

=============================
[緊急!!] (有新圖)
尋找目擊者 - 周梓樂案

我都知有目擊者 佢敢唔敢出黎講先係問題 佢唔肯出都可以理解既...唉

化驗師講嘢會準確啲，定係病理學專家丶法醫叻啲

咁如果全部都係藍呢

果陣咪傳話果層既車主比狗捉左去恐嚇交曬車cam出黎
事後冇人跟進了

push

誤判了高度
以為後面是平地
例如選擇用下圖 這個方法
點知原來後面有幾米高
但因為慣性
已不能修正
繼續衝出去
因為在空中多了零點幾秒
比原定的角度更接近垂直向下
頭身先著地

周爸爸丟咗

//周父又指，當日收到梓樂外出時穿著的黑色T恤、短褲及內褲。惟他將梓樂的物品帶返家後，認為該些染血衣物「好污糟」，令他感到非常厭惡及不安，「我覺得呢啲都唔著得啦」，於是將之丟棄。

他另將染血的波鞋洗淨，印象中亦清洗了黑背囊及黑帽。//

=============================
[緊急!!] (有新圖)
尋找目擊者 - 周梓樂案

咁啫係斷左啦

自己諗下, 部lift又話冇cam
周圍都話冇cam
泊曬車都冇cam
你信唔信

咁啱嗰幾隻CAM係假狗 SOR

佢住得富康花園，唔會唔知道尚德個停車場邊d位唔跳得

梗係唔信

我講緊個車主冇啦

著名五毛
叻叻主教 #199771老屈周梓樂係意外跌死

講真 唔係人人都熟自己屋企樓下個停車場 你會專登係停車場唔同位置試跳？

簡單D啦
當你以為牆後係平既
你都係會腳落先嫁啦, 點會頭落呀

係搵影呢張相個目撃者
(或者附近角度睇到的目撃者)
邊個上咗4樓平台？

=============================
[緊急!!] (有新圖)
尋找目擊者 - 周梓樂案

有示威活動所以先出嚟玩parkour？
佢住果頭，如果真係玩parkour平時唔會喺附近練習？
另外影到果兩個又因為有示威活動所以特登走去果度玩parkour？
玩parkour嘅唔係睇清楚嘅先玩咩？應該仲會比一般人小心謹慎喎

如果係咁 一定係手或腳先落地
但唔係證實左 梓樂的手 無骨折

普通人會唔會咁敏捷

其實咁樣討論落去已經變左質, 你既目的係想查梓樂死因定係只係想證明係咪有狗逼到佢咁?

咁叫敏捷?

著名五毛
叻叻主教 #199771
老屈周梓樂係意外跌死

咪又係政府嘅人，上頭叫佢點講就點講架啦

個停車場有三部升降機無閉路電視都可以講。
然後什麼C31鏡頭影到有人 "扮" Parkour 跳下去，世事有沒有咁好彩??
警方可以控制證據，咁點解唔可以有 "扮" 的片，點解去到死因庭先流出 "扮跳" 的片??

個停車場係富康花園同尚德邨居民都會經過甚至成日行經既地方，唔係泊車先會去，所以講唔通一個富康居民唔清楚停車場結構

都話牆冇手冇腳印 on9仔

平時一定無人會咁爬

其實parkour果啲片十有八九都一定係手腳落先
但人地咁係練過

但周梓樂如果真係唔知牆後冇野 失敗既落地都可能係頭 即使你反射動作想用手撐起減低震盪

我覺得奇怪既地方係佢點解會唔知牆後冇野

但係唔小心跳出去
又點解會結果無知覺式跌死？

代入人地去唸 當你俾狗追 就算去到盡都會搏盡一鋪翻牆 但個問題係點解佢會唔知牆後冇野

其實唔係水平線見到有野根本不會亂跳
一望出去唔係一樓根本不會直跳出去 斷片個回手動作一定練左好多次
正常係唔會回到隻左手番黎因為你個人唔係完全旋轉下空中會失重心只能用左手夾住牆

如果要你講到話唔知道牆後level而反應唔切, 咁係應該牆外面高過入面先會發生

如果牆外面空既, 咁跳出去既人係多左時間反應, 講唔通的

你又識得講佢落去睇黑警
但你又話佢去玩parkour

同埋如果好似呢條友咁跳，就算捉唔住嘅話，點樣跌落去又造成梓樂現時嘅傷勢？

佢住嗰頭..會唔知..

唔係你由此至終個出發點都講緊周梓樂跑得太匆忙翻牆跳落樓

咁如果人地係爬牆爬唔切俾人捉到再俾人dum落樓呢？

又想好似彥霖單case咁
打到做死因存疑之後就唔撚洗理

冇cam根本就唔知

其實真係見唔到地係唔會跳
因為你要用肉眼去判斷個高度，去判斷個落地距離
而唔會以為後邊係平地就睇都唔睇跳過去

玻璃 塑膠 光滑金屬面 是可以套到指模
如果係石屎面 除非你隻手好污糟 或者摸過油漆
同埋舊年唔少手足 怕留下指模
或者為了「工作」方便 都戴了手套
照以上姿勢 或只以手用欄杆借力 無腳印

起好左咁多年都冇人出事,亦都冇人講過有問題
係唔知點解當晚就會連續兩個人想跳

另外要留意一點
周的右手掌有瘀傷
顯然唔係因墮樓造成
如果係反抗/ 抵擋襲擊造成
咁就解得通

咪撚鳩up
咩叫普通人點做到
咪撚將所有手足當廢物
因為身手勁好所以佢一定係曱甴
真係笑大人個口

睇你個ac唔似五毛 但係可惜講嘢唔用腦

關注

其實外聘法醫已經講到好白
要同時碎頭骨+盆骨係冇可能咁滯
姐係其中一樣野係跌落黎之前已經碎左
頭骨先碎所以失去知覺, 然後比人推落去盆骨先著地再碎埋係唯一合理推論

其實有可能
但唔係話佢係半空已經無左知覺定點
所以跌落去無支撐/護住自己咩?

佢未學

警世 咁多個月 手足學識跨欄未 救你一命

#41 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

藍屍:皇天擊殺

政府高級化驗師

依家咪就係質疑緊佢嘅假說

一個玩開攀山嘅人會犯呢啲錯？

我都不排除周同學俾人掉落樓

全部CCTV都係由狗收集上庭

呢個最合理

死因咪包括左佢係逼到佢咁定真係俾人dum落樓 無論邊種都要知

其實parkour果啲片啲人一定睇清睇楚先跳
無可能我話俾人聽我玩parkour, 但未望過後邊就跳

係 所以睇左啲片都冇乜用 周同學係奪命狂奔 都已經係唔同講法

但周爸爸之前作供都講過 佢唔知3樓外面係凌空

俾狗追之前有一單
手足天橋跳落去都係頭上腳下

為左份工可以去到幾盡

人地係事前已經有失去知覺既跡象，所以受傷部位異於常人喎，點樣行過去又突然冇知覺？

你條ON9又係到作故仔
玩parkour緊加係手腳落地啦ON9仔
佢本身預牆後面係矮啲既話
本身已經預手落地 多左果啲時間走去縮手?
藍絲真係唔用腦諗野
你個故仔用平常常理解釋唔到既野就全部咁岩咁岩 假設假設
真係要1/100*1/100*1/100.....可能性先比你個故仔成真
講出黎都唔覺自己無邏輯

如果周同學係跳之前頭骨碎左 啫係已經冇意識 咁佢一定係俾人dum落樓

但係 如果周同學係俾人迫到牆邊 佢再翻牆而又係唔知後面冇野 無論佢手腳有冇支撐 假設係個頭先落地(已經冇意識) 咁佢盆骨又點碎呢？但如果係盆骨落地先 咁佢個頭冇事 咁應該仲有意識反應到

所以我覺得點都係頭落地先 差在用咩形式 個先後次序都好似已經冇乜分別

但之前話佢好有可能跌落去嗰陣已經失去意識

咁條化驗屍排唔排除到有人推佢

點解無意識咁落地？

上次彥霖案cctv都係由佢哋剪輯而成

=============================
[緊急!!] (有新圖)
尋找目擊者 - 周梓樂案

第二日走去封鎖清場 同我講無野

咁你又唔好咁妄下判斷 你點知佢俾人追趕果陣個頭骨有冇事

有啲人俾人追攞個啤酒樽打落個頭到果個人都仲跑到 只係到左某個位失血過多先冇左意識 啫係我想講既係 佢都可以係跳之前個頭已經出出地事

跟住翻牆之後/俾人丟落樓已經冇左意識 咁咪碎埋盆骨囉所以未必係「盆骨落地先 但個頭冇事」

有眼有腦嘅香港市民：不排除政府化驗c生少個腦

Exactly我想講既野

唔小心不推左, 推返3個先

周爸爸自己揼左件衫
同埋個石牆表面凹凸（去過就知），留唔到指紋

同埋真心咁講，2 3樓真係好似，去過就知

2

1

0

1.掃唔到
2.老豆揼左（佢老豆自己講）

唔知道出面無路正常都應該係腳先落地，唔可能撻沙魚咁撻落去

屌…你有冇去過現場
4樓望唔落3樓2樓架

你讀過physics未？
佢有angular velocity
也有轉動慣量
在空中無嘢借力 不能作出修正
如果因為誤判
佢比本來預期跌多幾米（零點幾秒）
著地的角度就會不同（➕逆時針增量）
會以較原來更接近垂直向下的方向直插落地
而且飛墮了幾米高度 動能很大
雙臂也抵擋不到而立即屈曲

你問的問題
正好解答了很多人的疑問
謝謝

你信政府？

未必，你唔泊車就唔會行去停車場邊邊位
而且佢嗰條路，如果要去商場係行2樓，唔係3樓

無得當係
請focus返周梓樂係非常大可能跌落樓前已失去知覺

講下就係咩

1秒既時間
尤其在極度驚慌既情況下
最終落地個姿勢可能比跳果刻更差

其實點解會覺得3樓圍欄後會有行人路
如果我知自己企3樓 見到圍欄一定唔會覺得後面有路

搵影呢張相個目撃證人呀!

4樓望唔望到3樓2樓唔係重點
重點係梓樂出事之後
有人在對面樓影到當時4樓有人
兇手沿樓梯上咗4樓？

腦同盤骨 同時重傷你點解釋?
咪使但拎兩句野係到作故仔啦傻鳩
用下你個腦先出黎柒

佢比本來預期跌多幾米（零點幾秒）
著地的角度就會不同（➕逆時針增量）
會以較原來更接近垂直向下的方向直插落地
而且飛墮了幾米高度 動能很大

屌你老母成段野都係咁岩咁岩
個圈又咁岩轉到去撞到腦
然後隻手腳又咁岩縮埋左
講埋啲弱智野真係藍絲智商低先會信

利申 DSE PHY 5*

嗱 我心入面既正確版本

周梓樂俾人追 跑得唔夠快俾狗追到 用硬物扑濕左個頭 碎左頭骨 冇左意識

之後班狗抬起周梓樂副軀體 再dum落去 咁佢咪盆骨落地先囉 因為正常人係高處墮下 有意識既都會用手腳落地先 咁佢果陣冇意識咪斷埋盆骨囉 頭同盆骨一定係先後斷啦

點趺先趺到 頭 盤骨 重傷 手腳無傷
佢段野根本解釋唔到
全部常識 唔岩佢個故仔
就話咁岩
咁岩睇唔到牆後面 咁岩parkour咁跳出去
咁岩手腳縮埋 咁岩轉圈轉到個頭撞落去

屌你老母真係弱智仔故事

sor 睇到笑左

【最新】前學生動源召集人鍾翰林被控去年在立法會示威區毀壞國旗，裁定侮辱國旗及非法集結罪名成立，合共判監四個月

無謂浪費自己時間

著名五毛叻叻主教 #199771
老屈周梓樂係意外跌死

=============================
[緊急!!] (有新圖)
尋找目擊者 - 周梓樂案

我依家好想睇佢點 "咁岩" 趺到個盤骨都重傷呀

隔離樓梯上唔到4樓，上4樓要行去富康花園個方向嗰個大圓柱先上到（好似係）

叻叻主教可唔可以解釋下
用你個parkour理論咁跳出去
再用你埋個angular velocity講法
佢個身體應該係後空翻轉法
你話佢多左時間轉動
即係佢一定係偏向後腦向下壓落地
咁大既撞擊壓力下 撞到個頭嚴重重傷
頭向下壓 咁大衝擊力下又點樣 "咁岩" 條頸冇骨折?

老豆揼咗個source係邊？

對染血衣物感不安 周爸爸事後棄之

至於梓樂事發時身穿的衣物，周爸爸在庭上確認他離家時配戴黑框眼鏡、身穿黑色短袖T恤、深灰色短褲、黑色波鞋、頭戴黑帽，黑色背包裡裝了個藍色水樽。該背包其中一條背帶斷裂，周爸爸說從新聞報道得知是消防員在急救時剪斷。
周爸爸在事發後將相關物品帶回家，因梓樂所穿的T恤、短褲及內褲等滿佈血跡「好污糟」，覺得厭惡和不安、之後也不能再穿，便將它們丟棄。周爸爸另亦清洗梓樂染血的波鞋，印象中也有清洗背包和帽子。

汁：

你估佢係預設程式的機械人
就算頂尖的跳水 跳高 運動員
每次起跳（或者入水）角度也有偏差
佢有偏側起跳也說不定
所以頭以外 其他部份受傷也有可能
人不是剛體 可以頭著地 0.02秒後下身再著地受傷
你物理的程度 只停留在當佢係質點來推算
可能現今的課程比起HKAL 水平實在太低
以這個速度落地 真的可以手臂不彎曲
撐直手臂骨折 而保住個頭不受傷嗎？
以這個速度 他縮不縮手 根本沒有自主權

就算跳牆, 咁既高度點會頭落地先呀dllm

當人白痴

宣誓啦

唔染紅就犯國安法啦

上到
舊年已經有街坊視察過
入去條link睇

SORRY已經大學畢業 要讀下PHY既MAJOR
點都勁過你條廢柴要靠AL程度PHY打飛機 踩DSE
係呀係呀
又係咁岩 "偏側起跳也說不定"
偏側趺落去 即係一定會壓落隻手到 再去到盤骨啦
咁點樣 盤骨重傷 但隻手無傷?

平常人既正常反應都係用手腳保護頭部
你話佢玩開parkour 一定比平常人更有呢個意識
又"咁岩"果陣縮埋對手保護對手都唔保護頭呀?
你講啲野全部唔合常識 就全部"咁岩"自己作個情況出黎
講埋啲弱智野自己講完自己會唔會笑?

佢只係講有可能
咁真係的確有可能
幾多質疑都只係質疑，而唔係否定

當佢誤會係平地添啦

之前夠有人講跌個陣係冇知覺, 先會多處受傷
冇用手自然反應落地個陣保護自己

琴日話上到去同跌落去差8秒
唔排除到有人先呢埋係cctv睇唔到既位
然後後面一大論講8秒要襲擊人+丟落去係近乎冇可能

其實我都相信真係意外， 佢只係避催淚彈啲氣跑上去諗住跳出行人路，點知搞錯咗3樓同2樓嘅分別， 不過都係入曬啲黑警數

上面見咁多人同個乜叻叻教主嘈
原來我晨早block咗嘅

邊個想唔出糧？政府好多黃

認識本地教授
話近10年本地
pure science收生很差（水泡科）
難與以往大學生相比
可能你都係低質學生之一
他也慨嘆教你地要教番啲中學課程
所以我也明白點解你讀完大學的水平仲咁低
你唔識隨機性 你也不懂三軸旋轉
你是低質素的
如你所說就唔會「咁啱」有交通意外
運動員就唔會「咁啱」失手或受傷

求其搵條友出嚟尻噏想結案

後來醫生亦講過free fall 時間太短 唔夠時間elicit 反射動作

sorry 唔係pure science
咪撚再自取其辱啦
睇你條廢柴講野自相矛盾 零邏輯 連大學都唔知有冇讀啦
拎完讀過PHY打飛機 再拎AL打飛機 再拎咩學位打飛機
你係咁有料唔洗係到 乜柒PHY 唔知以為你讀完PHD PHY
未又係拎啲AL PHY 中學雞野黎打飛機 笑死人

你有料就駁我上面既野啦 打一大篇野講廢話
運動員只係中左你上面其中一個"咁岩"就發生意外
周子樂首先要好似你咁講 "咁岩"唔就咁跳落去 要parkour落去
再"咁岩"側身轉體 轉到岩岩好撞頭 條頸又唔會傷
再"咁岩"反人類縮起隻手 保護隻手都唔保護個頭 但個盤骨又會重傷
運動員有冇咁多"咁岩"?

你解釋到你個情況點樣 傷頭 唔傷頸 唔傷手 傷盤骨未?

入黎推一推

唔好on9 係度妖言惑眾拖時間 當人弱智

去過現場就知點解
個停車場設計有問題

係你詞不達意
又想扮係major
其實無論你讀邊科
你講的內容水平低劣
你亦未能反駁我
你的學術還停留在初中水平
你連事物有隨機性都唔知
我教你一課
所有已成的事實
你date back 番
都係好多個偶然才會發生

例如你老母 二十幾年前飲醉酒
俾條花柳色魔強姦
瞞住你老豆 生你出來
跟住生活在低下階層
你條壞腦依家又睇緊我呢位在社會上層
身家多你5、6個位嘅人
回緊你個廢青帖
係好多個偶然才會發生
即係你條懵撚寫嗰啲（1/100）^n
但真的發生了

同意 自己睇下
如果周同學係急步 甚至衝過去再跳
根本發覺也已經太遲

果班邊撚個攪賀狗結婚，邊撚個味係就兇手

係呀繼續吹啦廢老
現實你只係拎緊綜援日日係樓下公園上緊連登既廢老炸廢柴
你解釋到你個情況點樣 傷頭 唔傷頸 唔傷手 傷盤骨未?
你識作故仔我都識作喎
首先有個黑警一個橡膠子彈爆暈周子樂
周將佢頭向地丟落街 佢自己跳埋落去 踩落周子樂個盤骨到
仲合理過你個情況啵廢老 8秒應該都唔洗
最少一個BUG都冇
你個情況咁多BUG解釋到未

呢啲所謂死因庭真係做樣，唔好期望狗官會放棄擦鞋上位嘅機會

同教育局班畜牲一樣

明顯政府化驗屍睇住大公報老作
姐係可假設女示威者條屍顯示生前遭強姦呢班人會選擇扮盲

呢條片 同相又點解釋??

係呀，直接係連登審咪得囉，呢度有齊晒法官同專家。而且一貫未審先判，效率奇高。

呢個冇計，絕唔可以怪周爸，只怪黑警乜都唔查唔理
但3樓圍牆邊掃都乜?有冇sample 化驗過?
停車場長年積塵
如有人用力撳過踩過一定有印!
乜都掃唔到，代表周同學唔可能主動爬過圍牆
呢個已經係鐵證

就算我退一步咁講掃到 掌印/鞋印
都排除唔到係周爬上膊位外望時俾人從後推落去，並以跳水式頭向地，咁先可以推論到點解頭落地。

掟周同學落街
再自己跳落去
錄像應該會閃兩次光
零分重作

條片嘅時間（約00:46）當時梓樂身處二樓，呢支cam影住既係3樓。加上之前庭上有講過00:46嗰陣梓樂仲同緊朋友用tg傾計，所以我傾向認為圖中人唔係梓樂

利申：自問追新聞追到好貼

真係on鳩到
住個度點撚會唔熟個車場呀

《立場新聞》指出，而3樓的石圍欄高度約1.2公尺，以男子平均身高而言，高於腰部，失足跌落2樓的可能性相當低。而石圍欄上積累大量灰塵、鳥屎，並沒有見到被衣物抹去的痕跡。

1.如果無法證明周接觸過個圍欄，周同學自跳假設已經好難成立

...欄牆上空看起來並不太寬，因此奔跑躍過的可能性似乎不太高。如果周同學當時並非迫於某種原因跑跳下而是跨過欄牆而下，當然會在跨越時有段時間是臀部在下，但在四米高度墮下時他應該會是足夠時間讓雙腳下垂。跌傷引致盤骨骨折通常是腳落地先。他的腳卻據說沒有損傷。跨過欄牆的話，他應該有手印在牆面上，但記者報導矮牆上滿布灰麈，不像有人碰過。

之前元朗有個手足俾狗追 即跳。。。政府專家

tui

個位手足仲有冇事

即刻睇到分別喇 依位手足起碼仲清醒天佑手足

為什麼下跌沒有作出保養動作？

咁嘅高度點跌死人

佢行到埋去，仲要貼住矮牆行咗幾步先跨過去
一早睇到出面唔係行人路啦
條片假到爆
如果佢有出嚟接受訪問，死因庭一定搵佢做證人啦阿SIR
我屌你老母

如果佢跌落去之前已經冇左意識咪唔會囉

政府化驗師

此post已完

依家仲有咩可信

誤以為後面係行人路都唔會頭落地先囉
驗屍官話頭落先...定唔知冇意識落地...

哇,張大眼,講大話??????
被行人路

俾狗追搞到要跳樓/橋
我記得起碼有3單
呢單係其中一單
另外兩單係上水,吉梗

依家仲做政府工果D全部都係閪人，不得好死

住果頭會唔知？咪玩

因為呢番說話係由政府化驗師講出嚟

佢既專業（化驗）有教佢呢d野？

呢個政府專家呢兩日啲講解都好主觀
大部份都係「佢認為」
計步速又係，假設襲擊又係幾秒
講咗好多假設嘅情況

建議大家可以睇埋立場每晚分析live
去唔到旁聽都可以聽吓内容
已經少咗好多傳媒去報導呢單案
希望真係可以水落石出

你自己試下 在街邊單手扶欄 跳過鐵欄
如果你深信欄的後面也是同一高度（當然啦）
由助跑到起跳
你的視線一定是望較遠方（因為臀部及盆骨過欄）
而唔係向下望
所以呢位先生都無 故意下望
你唔信可以自然地跳一次欄
叫人用手機拍下你的動作
每個男生都用過這種方法過街邊鐵欄
你懂的

即係死者身手麻麻地，就算係on 9亂跳，醒d 敏捷d 就唔洗死啦。。

上次係邊個講架？

就係囉，死者嘅身手。。。

亦唔可以排除有黑警推佢落去等等等,請咗等於冇講帶風向

住尚智尚禮點會唔知有咁既地方
政府明顯格硬屈佢意外死

周同學父親 親自作供
佢住左20年 都唔知啦

如果梓樂係做開哨兵，肯定去過停車場唔止一次啦，如果唔係嗰晚點會都係即刻決定去停車場，咁佢應該都有視察過地形。

反而周爸爸冇揸車冇入停車場咪唔知囉

但係就算咁樣跌落去點解釋手腳都冇斷？
醫生都話就算跌樓都係斷手斷腳喎

你似不斷幫條片洗白多啲

睇返啲報導啦
急症室醫生講架

D 廢老亂過馬路比車撞死係咪都可以唔排除佢生無可戀想自殺或者做撞車黨屈人比錢？

不排除佢個腦生響個屎忽度

咁你又啱

無啦 已成condom

政府化驗師

呢條仆街就係要搞亂你

你承認周同學是哨兵
你咁熟悉 你是否前線手足？
反而想你公開解釋
各個工種和梯隊結構
乜哨兵係經常去同一度放哨嘅咩？
唔係突發有狗 或者有行動先去？
唔係邊個在附近就邊個去
而係有固定崗位？

有人龍門任搬
對你不利就話人唔知
對你有利就話人全知

真，行到埋去會見到唔係路，人嘅視覺係3D
況且周梓樂係街坊嚟

做哨兵唔熟地形？

同埋唔係矮牆嚟，高過人半身，行到埋去就知唔係行人路
人嘅視覺係3D

去過就知

我都係想了解真相
我舊年已經有睇過當時公開的錄像片段
覺得各片段時間很難對照
鄭博士將咁多條片個時間統一校正
實在是將整件事重組的最佳科學方法

我也研究了過欄的方法
原來有十幾種 我上面貼的是lazy vault
係比較多人採用
而我以下貼的是 gate vault
周同學究竟用了邊種方法？
大家可以研究一下

我唔信個化驗師但我信個官
佢已經提出唔同可能性
佢有問多人合作有無可能
亦有有人係control room睇住cctv指揮行兇者避開cctv有無可能
結論都係無可能發生
啲cam不定時旋轉，除非連周梓樂行兇者雙方都事前夾好要點避cam

佢跌得好離奇
但至今無環境證據證明有其他人在場
指控成功係雖要好多證據
唉..似乎唔會水落石出

需要

咁啱拍唔到咪得
咁唔通你話佢跌果刻係特登避開cam黎跌
我記得有架車逆線走
事發地點隔離有樓梯
對面後電梯個cam從來無曝光過
第二日封鎖現場極速洗地
三樓高牆 二樓矮牆 成日提住話認錯二樓 兩層根本好唔同

係個度住咁耐嘅人都唔知，講真我真係唔信

依個post太多on9言論 已經分唔到邊啲係真弱智邊啲係假

根本唔明點會咁爬 果邊又唔係有快路
成日話有人跳過去 但明明樓梯同出路係兩邊
果條後來示範跳既友都有d問題

咁岩拍唔到當然係一個可能性
黑警已毀滅所有證據亦係可能性
黑警部署殺梓樂用咗幾個月set局引佢走位，計好晒點避cam採排過100次都係可能性
但同話佢其實撞鬼一樣，完全無證據support

佢應該會有報應

點解要set位 只係揾個靜d既位去搞佢
本身應該未必想殺佢
唔明你點解要預設係謀殺

唔好唔記得樓梯根本無cam 你點知樓梯發生咩事

我唔知
可能有隻異形係樓梯出黎

你比少少機會條友搵外快得唔得

除非有新證據 否則所有唔合佢地心意既結果都係錯

兒登仔下下鍵盤戰士

你就係異形

你到底明唔明死因庭嘅玩法？
後樓梯無cam 係疑點
你知我知法官都知
但法庭就係用證實到嘅證據去判斷最有可能嘅事實係點

大家都話之前個專家話正常人跌咁嘅傷勢好奇怪
但同一個專家有話埋「但有時就係唔好彩，跌得awkward 啲就會咁」

同埋依家個官又唔係鳩審，一路以黎佢都好落力調查
係咪應該尊重返認真調查真相嘅人？而唔係覺得自得比法庭入面嘅人更有常識？

有班會員好撚得意
n年前註冊,接近從來唔出聲

但一見人講周梓樂死於警暴就好撚激動同人嘈
大家話呢班係咩人

後樓梯無cam
出入其他相連地方都影到掛
憑空消失相信後樓梯有蟲洞，爬隻異形出黎

又話人屈你,明的
呢類賊喊捉喊的範文pr公司一早打定幾十篇?

廢話少講block我啦

有班會員對警暴,司法迫害就永遠扮盲
對其他野都唔關心

一見人懷疑周梓樂的死同警魔有關就顛
大家就明咩叫收錢做job

法庭講證據 論壇就可以討論其他可能性
點解可以得出唔尊重哩個結論

咪話左係虛設 得個波無鏡頭

咁宜家我哋講有咩疑點都唔得
一定要法庭講先可以
上網討論又唔會影響到任何嘢
咁緊張做咩

如果喺咁 應該首先雙腳落地或者雙手落地

停車場內有 35 個鏡頭，全部對著行車路及泊車位，無鏡頭拍到行人路或街外情況。後樓梯亦無仼何鏡頭。黃解釋，自己公司沒有在停車場的 8 條樓梯及 4 樓平台裝過閉路電視，但不知道其他公司有沒有安裝。

香港傳媒有無報呢種擺明不公平的審訊
apple有時都有報
星島, tvb從來唔報

大家明點解香港警魔死咬apple未?

而一班標榜自己中立/理性成日話人屈香港政府的賤種會員有無出過聲?

唔好話我唔尊重其他會員,收得維穩錢出賣靈魂比人屌下係應份
做得雞唔好嫌撚臭

又係柒眉柒眼，政府化驗師

五毛共匪ADHD患者,因何大量司法迫害/ 警暴你從不出聲

步速每秒 1.9 米，又唔似比人追緊。以佢呢 D 運動健將，比人追緊，起碼都每秒 7 米。

事前已經失去知覺，點解又話步速每秒 1.9 米？ 姐之前個個 唔係佢？

我覺得佢係盆骨先落地，跟住個頭先撞地。盆骨落地，比咗個旋轉角動量佢，所以個頭都幾傷。

屌你老母死黑警
你老母生你出黎就唔好彩喇仆街

名將盧根尼斯都試過頭撞跳板爆缸
試過有很多跳水運動員
撞頭或頸椎骨折身亡
何況只係一啲自稱的運動健將
球員經常受傷 騎師會墮馬
架26無端端都俾柳俊江辣低
意外嘅嘢就係咁

生你出黎就意外

咁佢都係話可能，所以一樣可以係清醒嘅，係咪？

依嫁佢跳水咩
車場幅矮牆喺跳板黎咩
爬出去情況 就好似嗰段cctv條傻閪咁
跳出去就雙手或雙腳落地
Cctv影到現場唔見有其他人 冇安全威脅下 急住爬出去同跳出去都唔合理 除非自殺 跟據生前行為又冇可能

唔鬼之得將人類當曱甴 合理化成件事

就算係誤以為
但無可能跌落地嗰一刻無反應 連反射動作用手落地都無吧 ?

咁點解釋到係屎忽落地先？
正常你咁樣向下跌一定係腳落地先

已變傻仔

今朝睇新聞都覺得奇怪，原來係政府藍屍狗來

你有冇睇到「如果」兩隻字呀
之前披露梓樂啲tg msg估佢係哨兵好合理掛
你有冇睇過嗰度地圖呀，個停車場係十字路口，又係據高點，嗰排將軍澳個位成日出事，住附近嘅人唔去嗰度哨會去邊呀

你話係出面其他地方不斷移動就話會係咁換地方啫，如果係自己屋企附近，已熟知附近地形，而且唔止一次出嚟，都會搵返大約嘅熟悉位置啦

似乎係你抹煞晒其他可能性多啲喎

佢個講法咪又係類似今次個專家，話好罕有囉。佢哋作供點會排除其他可能性呀

周梓樂住附近嫁 會唔知？

以為有行人路但係頭落地？咁佢即係原本就諗住用頭嚟landing?

因為咁樣跳
以為係地面 點知原來係空氣
跟住飛墮幾米 身體繼續
逆時針旋轉多幾十甚至九十度
頭先受傷 0.02 秒後盆骨也受傷

關係唔係地咩事 哩條友擺明跳唔過先咁
同埋哩條友咪示範左隻手會有反應

條友係示範緊周同學原本計劃（成功版）的過欄方法
但你記住 真實（失敗版） 欄左邊是空氣
手根本沒有機會掂地
身體繼續旋轉
Free fall幾米
最後頭落地

其實你有無睇清楚佢頭傷係邊 同訓既方向先9up

無事無幹，點會無啦啦自己跳牆

大家都緊張件事啫 但有邊啲煽風點火真係一眼就睇穿 但亦都可能係啲人唔經大腦拋低句野就走啫 捉鬼風氣真係要改下

我之前都有咁唸過 因為人地玩parkour全部都係成功 但有時睇人玩失敗左 反應唔切個頭都會落地先(無論周果陣有冇暈左) 我唔係話佢玩parkour 只係想講多個可能性

當然啦 如果佢翻牆之前已經失去意識 直頭俾人掟落樓既話 咁我上面講果堆野都係廢既

呢單新聞其他傳媒都有報 唔信你上網搵下 我只係揀左相對可靠既立場

網上我只能找到本地和外國高手正確 和成功示範
這方式叫gate vault
但柒版（跌死左）我真係搵唔到
既然都失敗左 好像骰仔
受傷的部位是random 的
你地點極都（扮）唔明
唔通想我做個animation俾你睇咩？

其實以前明珠會播笑笑小電影
啲人會將呢啲失敗版擺上去俾人笑
而我真係有見過
youtube見到果啲case就梗係成功啦

樓主你睇番以前周梓樂啲新聞 再望番呢篇 唔覺得疑點仲好多架咩？

共產狗

有 我都冇話真係信啊 都唔知信邊個好

Real

多謝你提醒 我search 一下
我猜想落地前大概咁樣
角度可能有些偏差（身體再水平一些）
也可能身體比較側面落地
頭著地 0.02秒後 盆骨也著地

對 都可以係咁

化驗屍原來撈埋案件重組

冷靜d 政府化驗師都可以揀forensic呢條stream架 只係難入啫

佢住嗰度㗎！

誤會自己住嗰度？

隻手點會無事

如果手臂有機會卸力 就算骨折 都係好事
但因衝力太強 手臂就算想撐
都立即屈曲 跟著頭已著地

法醫咪話手腳無傷 up乜q

我就係解釋點解手無事

乜鬼即刻屈曲 衝力大你屈點會無事 你表演下

你自己去現場試跳一下就會明

唔排除化驗師係弱智

咪撚同條傻鳩廢老 鳩UP啦
我都放棄左
一句 盤骨點解重傷秒左佢啦
記住周子樂面頗都係重傷
你點趺都趺唔到呢幾種情況出黎
佢個情況完全唔make sense
係到作故仔

公墓猿好黃

衝力大所以隻手無事真係好撚好笑

如果係咁， 點解急症室科和法醫會話佢墮樓前好大機會係已失去知覺。 我好想化驗師解吓或親身示範一吓如何在失去知覺下誤以為矮牆墮下囉！

用佢張圖後腦撞埋去 然後向後撻落去
衝力大到令之後盤骨都嚴重重傷既話
比頭骨弱好多條頸竟然無骨折
然後向後撻落去 係前面既頰骨骨折

化驗師，有乜資格學人推測乜乜物物

有人追 你跳唔跳

謝謝你的肯定
我已經強調了有偏差和有隨機性
有些人程度太低可能聽唔明
大前提係誤判了高度
是一個嚴重的錯誤
如果可以take two
我保證下一次重演 受傷的部位都一定唔一樣
因為好似擲骰仔咁 有隨機性
好似其他運動咁 佢用邊個方法跳
也是即興 和瞬時間的決定
如果照佢哋咁講
運動員不會失手
世界上亦唔會有意外

咁我寧願信醫生同法醫

你條五毛講左同無講有咩分別

你講得啱
我講嗰啲全部都係common sense
等於你老母 係女人
其實真係唔需要講
不過你地就係缺乏常識
好多擺在眼前的
你地都視而不見
同你地講都係嘥氣

無啦啦點解要跳過牆落樓下而唔正正經經行樓梯落樓下？完全講唔通

今日有開庭，繼續關注周梓樂死因

佢目的係跨過道牆去牆嘅後面行人路

好多巴打提出一個幾奇怪嘅質疑
「點解佢會無啦啦要跨過道牆，唔行正常通道」
如果有信心行捷徑，點解要嘥時間兜路

骨科醫生指周梓樂頭部先落地
被「掟落樓」機會較小
科大生周梓樂死因研訊，今傳召骨科醫生江金富以專家證人身份作供。他認為根據周梓樂的傷勢、墮下高度及距離，醫學推斷最大機會是意外從高處墮下，頭部先落地，被「掟落樓」的機會較小。

呢個唔係有冇信心問題，而應該問跨過矮牆係咪一個正常行為
所謂正常行為，即係大多數人會咁做
如果跨過矮牆係一個正常行為，咁早就有人跌死喺果度，咁應該早就加咗圍欄
所以喺果度跨過，根本就唔係正常行為

法醫話好大機會係跳出去之前以經升天。

一個升咗天嘅人點識跳？

𠵱家林鄭同建制仲有乜用？

其實有車泊係到 點會唔知有矮牆？

唔係 我唸唸下

個醫生係推斷因為「頭部先落地」
所以「掟落樓」機會細

咁如果佢墮樓前頭部受傷左
再被人掟落樓再傷左其他部位
但呢兩件事都係冇衝突架

所以 佢仍然解釋唔到成件事
想知成件事既真相其實好難

大家現在等於 沒有視像紀錄用純文字
來研究一個運動員失敗的空中轉體動作
討論多一年 也沒有結果

運動成功完成動作只有寥寥可數幾種方法
動作失敗 有無數個可能性 是random的
同一個失敗的轉體動作受傷
也可能引致不同的部位受傷

周同學誤判 過欄後是才發覺三米高的空中
在未來的 0. XX 秒 1. Free fall 2. 身體旋動幾十度
3. 或許掙扎 空中改變身體姿勢（不過抓不到實物）
第2、3 點 一稍有不同 就會造成不同位置的受傷
有點像擲骰仔

但如果有尊業的運動3D軟件做模擬
每次輸入不同的參數 推斷每次失手後不同的結果
一定可以將當日失手墮下的視像重現

十二人案「證物」首曝光 快艇僅數座位

On9 住個頭會唔知 周爸爸好大疑

條仆街骨科醫生亂咁黎
連登大把專家證人話左係俾人推落樓啦

腦科醫生咁樣講

呢篇評論喺事發後幾日就寫，係咪有足夠時間同資料去評論？
而且佢提出嘅質疑，近日似乎都俾專家證人用物理同反應時間解釋咗

即管睇下死因庭完晒之後，仲有冇醫生撰文質疑個死因

我就冇話要大家接納晒個腦科醫生嘅睇法，只係貼出嚟俾大家比較下
但個專家證人骨科醫生，佢某啲供詞似乎超出咗佢嘅專業範疇

靜啦, 化驗師手足黎

係呀 手足大曬

你呢幅gif條友都唔係望遠方啦
搵過第二幅圖先嚟講啦

唔該你看清楚 我係話較遠方
如果真係水平望 係叫無限遠
但地球是圓的
人在平地望最遠望到5千米
圖中鬼佬個俯角好細 意思即係比水平望低一些
我地日常走路時 視線大部分時間
都係呢個角度
用這個姿勢（角度）
個白衫手足 在跳過厚而較高的石屎欄前
根本唔會望到樓下

唔該你自己睇清楚你貼果幅圖
個鬼佬並唔係望較遠方
佢基本上就係望住佢手握欄杆嘅位，同佢要落腳嘅位置
幅矮牆有一定高度，喺你跨過時正常都會望一望，因為你要用肉眼去判斷高度，去產生個距離感，因為你要控制提腳嘅高度，否則就好難跨得過
我哋平時行路，因為喺我哋前面冇障礙物，所以我哋嘅視線一般會保持喺較遠方
但當我哋前面有障礙物，我哋要跨過時，我哋嘅視線就會集中喺呢件障礙物上
其中一個專家證人，政府化驗師實地測量過，與梓樂身高相約，要行到矮牆外 0.8 米才會察覺後方中空
個白衣人已經貼住矮牆行咗幾步，冇乜可能望唔到樓下

[求推] 衞生署 強制檢測名單 又双叒叕有錯？

你初時想屈我話我講遠方
點知我define清楚
同埋你睇漏個字
你又再搬龍門
圖中個鬼佬無dup 低過頭
面向最低都只係水平稍向下
所以較遠處的鏡頭都一直影到佢塊面成個樣
事發地點係就算行近
但無dup 低頭 加上深夜而且照明唔夠
未必可以瞬間判斷欄後高度

就算日光日白 呢個都係天然伏位
你看一下圖片 你也會覺得欄後是同一level
如果你深信係咁 再走近都未必再check

長期閒置的殭屍帳戶
只針對個別議題SPIN,呢個正正係可疑帳戶紀錄

得一個原因,老細比錢做A,做其他野開唔到單收錢就唔會做
係唔可以亂捉鬼
但見鬼就一定要出聲

大把50-60歲MON LIHKG,呢班唔會員係唔會曉分班大陸毛

你唔好屈我話我屈你
如果係屈你就唔會係睇漏隻字
如果係睇漏隻字就唔會係屈你
呢兩樣嘢係唔會同時出現
我亦冇搬龍門，你唔好屈我，我哋平時行路同要跨過障礙物嘅視線係明顯唔同
幅矮牆有一定高度，要手腳配合，你唔望就好難跨得過
幅鬼佬圖你放大就睇得清楚鬼佬視線係望邊，我就唔同意佢係望較遠方，兼且佢跨欄呢個動作根本唔需要望較遠方，反而係需要望住個欄桿

我唔係好識分，係咪即係IU我嘅故意扮蠢抹黑黃絲？

之前我已講過
我地用純文字討論動作（物理）沒有意思
連登也不會講學術理論 寫formula
網上截圖或片段 一定和周同學的跳法有出入
例如 roll， pitch， yaw angles 每人每次都會不同
不過之前有人又話physics好勁嘅 都好似完全不懂
你起碼都要有個專業運動3D軟件做模擬
真人模擬危險
而且參與者如果早知道牆後是高空 會有所戒備
做不到條懵撚on9失手的效果

係都估有狗先啦

最後結論：
有人想用以下動作過欄

可惜失敗了
未來 0. XX秒 他會
1. Free fall
2. 繼續逆時針翻滾
3. 空中改變身體姿勢（但抓不到實物借力）
4. roll pitch yaw角度會稍有改變，但有隨機性，像擲骰仔

就算restart再play 每次也會有不同的受傷位置
以下只係有人在高空 發覺摸不到平地後
其中一個可能性

最後當然是嚴重受傷 或者死亡

推呢個。 點會冇啦啦喺度跨欄

唔需要用你之前講過咩咩咩呢啲權威式口吻，你覺得純文字討論冇意思嘅你可以收聲
你認為網上截圖同片段同周同學嘅跳法有出入，但你自己又走去截圖
參與者早知牆後中空會有所介備，你係咪講緊個白衣人？

你每次回答都顯示了你的無知
如果大家都有同等的高學歷（學問）
或者都有同樣的科學 工程 運動科學 計量專業
講幾句術語和重點
對方已經明白
但因為你程度太低（估計是band3文科入唔到U)
不論用純文字與否
解釋給你聽便像對牛彈琴

我用圖 畫公仔畫出腸
當然係用來向蠢人解釋事實
但和周同學失手的一定有幾個%差距
因為網上只有成功跳欄動作
咁柒嘅鳩跳動作 仲要跌死
網上真係搵唔到
我只有將失敗的後半部自己做圖
但我已經事先強調會有隨機性
有讀書及專業的人應該明白

你係有料、有高學歷、有相關專業嘅
你直接提出你嘅專業意見就可以
自然會有有料、有高學歷、有相關專業嘅人回應你
唔需要咁多廢話

其實最新話周自跳個骨科專家供詞
最多只能prove周係清醒狀態下墮樓可能性不能排除
但有乜原因佢跨過欄，幾清醒?是否被推下,同樣都係解答唔到。
即係話周唔一定被打暈後被推落樓
舉個例，簡單到只要周係企近牆邊外望時，被一人/多人從後推/兜起掉落樓。
個骨科專家想prove周自己跨欄
但其實同時prove埋周被人從後推落樓係有可能

只因我
對X人 就講X話

所以其實再拗都冇咩意思 因為根本兩個都有可能 啲證據都抹除得7788 佢將啲零碎片段拼番埋都只可以推測有唔同既可能

有人話想prove
某一個說法 是致命原因
其實有8秒鐘 影唔到周同學
他墮樓時 只影到一剎那反射的光影
所以無得prove
我只係提出了一個非常合理的model
並用了圖像解釋

專家鄭博士非常科學
他把各錄像影片的時鐘統一
他確定周同學 由二樓出現
到從三樓跌落地下
只有8秒
周同學身材健碩 除非有個 Spider-Man
能夠在8秒內先在二樓擊倒周同學至昏迷
再搬他到3樓 再掟這個超過70公斤的身體落街
這個不可能
他是用disprove的方法
是高水平的論證

你地一時一樣
吹噓周同學是運動強者
但當要迎合你們的劇本時
他就變成一個幾秒鐘就被人擊倒的弱者
真的令人摸不著頭腦

透過呢6個問題，可以分析出A至J十種情況。

其中第一及第六條問題係關鍵，如不能確定，則似乎死因傳疑。

1.是否有人埋伏後樓梯/3樓cctv圍牆邊死角
2.是否有人追周
3.周是否被打傷
4.周是否被打暈
5.是否有人推周落樓
6.圍牆面是否有周的掌印/鞋印

A 6是(周獨自越過圍欄跌下)
B 全否(周獨自以背越式越過圍欄跌下)
C 全是(周被人追，攀爬圍欄時被人打暈推下)
D 1+2+6是(周在被人追下自己越過圍欄跌下)
E 1+2+3+6是(周在被人追打受傷後，攀爬圍欄跌下)
F 1+2+3+5+6是(周在被人追打受傷後，攀爬圍欄時被人推下)
G 1+2+3+4+5是(周在被人追打昏迷後被人推下)
H 1+2+3+4+6(周被人追，攀爬圍欄時被人打暈失足推下)
I 1+5是(周被人伏擊從後推落樓)
J 1+5+6是(周被人伏擊，攀爬圍欄時從後推落樓)

*1+6如不能確定，則死因起碼存疑